曾透露深圳被捕 王婆婆：離開「小籠」仍身處「大籠」 我可以輸但你一定要贏

在反修例運動早前集會中，經常在抗爭現場揮舞港英旗的「王婆婆」王鳳瑤，自今年 8 月 11 日在太古港鐵站被帶走後不知去向，其後在 11 月底《立場新聞》收到王婆婆訊息，她透露自己正在深圳被捕後取保候審。《立場》記者今天再收到王婆婆的電郵，她用英文指自己雖然從「小籠（small cage）」被釋放，但現時身處「大籠（）big cage」，她又表示自己每天以淚洗面，字裡行間亦類似曾提出回港就醫，但都回覆無期。

王婆婆在電郵中，勉勵港人：「我可以輸，但是，你一定要贏！！！」她的電郵亦透露更多被拘禁的細節，例如在去年 8 月 14 日被送入福田拘留所，罪名是「尋釁滋事罪」，然後 8 月 30 日被轉到深圳市第三看守所，她形容為「地獄」。

福田拘留所應為福田看守所，位於深圳市福田區梅觀路8號，主要關押被判處有期徒刑一年以下，或者餘下刑期在一年以下，不便送往勞動改造場所執行的罪犯，也可以由看守所監管。至於深圳市第三看守所，位於福田區上梅林梅村路預審監管支隊大院內，和福田拘留所相隔約 2 公里路。

根據網上資料指，深圳市第三看守所主要關押外國籍犯罪嫌疑人、重大經濟犯罪嫌疑人和職務犯罪嫌疑人，並設有深圳市女子專門監區。

王婆婆電郵全文：

Hello! My Friend,

I am still alive without soul!
Have been released from the small cage.
Now!!!
Be inside the big cage!!!
The sky is so grey.
I cry everyday,
have been prohibited to have Known and My-say.
Trying to fly the way back to
zzzzz ......ffffly..fly ..Zzz nineteen ninety-ZZseven.

您好！！！

2019我輸----
8.11 在港被‘狂’暴警打傷入院
8.14 一生正直無私，卻於‘心顫’無辜入獄（福田拘留所, 尋釁滋事罪）
8.30 轉入地獄（深圳市第三看守所）
9.29 假出獄
9.29-10.03 愛國教育！！學‘酒'肉(走肉）,
之後，習‘行C’，
變無知！！！
至今....

回港求醫？？？
等到呆呆癡癡！！！（嗚哇！嗚哇！！嗚....）

我可以輸，
但是，你一定要贏！！！
送‘講’豬，
送淚雨。
迎金鼠，
贏真（人）民（作）主！！！

王婆婆（Alexandra Wong）敬上 Shenzhen, 2020.01.09

王婆婆

希望真係冇事🙏🏻

一定要贏呀 聽到未

唔L係下化，係唔係克警押咗佢上大陸？

好似鄭文傑咁? 可能仲金

王婆婆其實咩background
英文咁好
唔應該住深圳

行動前思考三大重點：目的，可行性，後果

香港人可以反抗未?

只要你係中國有物業，中國政府就夾你入境，話你自願去中國時被捕

黃婆婆絕對唔係自願上深圳

更加唔好講話住深圳